
                    **Les variables et constantes.**

Une variabale est un case mémoire qui contient un valeur ou pas et
cette variabale peut changer de valeur au cours du scrypt.

Pour une utilisé une variable, un nombre un chiffre ou un prénom
utiliser le mot clef: let

let myName = "Florian"  cette variable posséde une valeur
Le myAge; aucune valeur définie donc indéfénis

myAge = 33;  assignation d'une valeur

faire une constante avec le mot clef const myConst = 33;  une valeur initiale

je peu aussi multiplié myAge = 33; et MyConst = 33;
exemple
myAge * Myconst;


                            **Javascript - Les types et le typage dynamique**

_les différents type de variable
// Number_
la variable qui est >   
let age = 12;

_// string_ >> Chaine de charactère


_// boolean_

_// object_

pour connaitre le type des variables  utiliser le mot clef typeof   

_// Number_
    
let age = 12;

console.log(age, typeof age,)


pour un tableau >   

_// Array_

                    **Javascript - Opérateurs arithmétiques**

_// l'addition_
    
pour additionné deux nombres entre eux on utilse le +

let add= 1;
let add= 2;

let add1 + add2;

mettre dans une variable ou constante qu'on appelle somme et une variable avec =

let somme = add1 + add2;

console.log('addition :', add1, add2);

_// Soustraction_     

pour soustraire on utilise le signe -

let subs1 = 1;  

let subs2 = 2;

on va mettre une nouvelle variable Diff 

let diff = subs1 - subs2;

console.log('soustraction :', subb1, subb2);


// multiplication on utilise le signe *   let produit qui est la variable

let multi1 =1
let multi2 =2

let produit multi1 * multi2;


console.log('Multiplication :', multi1, multi2, produit);


// Division le signe utilisé est le /
la variable sera quotient

let div1 =1;
let div2 =2;

let quotient = div1 / div2;

console.log('Division :', div1, div2 quotient);

// Puissance la variable sera result **

let puiss1 =1;
let puiss2 =2;

let result = puiss1 * puiss2;

console.log('Puissance :', puiss1, div2);


_// Incrémentation pour incrémenté une valeur on utilise le mot INC ++
inc++ il renvoit l'incrémentaiton avant la valeur
++inc il renvois après l'incrémentation_

let inc =0; 

inc++;  //1

console.log('incrémentation 1:', inc);

console.log('incrémentaiton 2:', ++inc);

_// Décrémentation on utulise la valeur dec--_

let dec =0

console.log('décrémentation 1 :', dec--);

console.log('décrémentation 2 :', --dec);

// Plus Unaire la variable est +

let unaire = "12"

console.log('Plus unaire :', +unaire);
